\section{回折格子分光器}\label{ux56deux6298ux683cux5b50ux5206ux5149ux5668}

本研究では、回折格子を用いた分光器を用いる。

 \InstrumentMain
  

 \InstrumentFromSlit
  

 \PhotoKaisetsukoshi
  

実験では、ケニス株式会社の簡易分光器製作キットを用いた。
回折格子は、透過型の回折格子で、格子定数は 500本 / mm のものを使用した。
回折格子分光器のスリット幅は約 0.5mm にしたものを用いた。

回折格子を通った光は、波長によって屈折する角度が異なるために書く波長の成分に分解される。そのため、回折格子ごしに覗くと虚像が見える。

\section{光源}\label{ux5149ux6e90}

\subsection{水素スペクトル管とは}\label{ux6c34ux7d20ux30b9ux30daux30afux30c8ux30ebux7ba1ux3068ux306f}

エドモンド・オプティクス・ジャパン株式会社のスペクトルランプ（水素）とスペクトルランプ用電源を用いた。

スペクトルランプは透明な菅の中に水素もしくはヘリウムを封入したものである。
ランプの両端の電極から高圧放電することにより、することにより、放出された電子が直接電子に当たる。
原子に束縛されている電子はより高いエネルギー準位へ励起され、その後低いエネルギーへ遷移するときに光を放射する。

スペクトルランプ用電源は、 \(5000 V / 10mA\) 変圧器を搭載している。

 \InstrumentPower
  

\subsection{電球}\label{ux96fbux7403}

電球光源としては、曇りガラスの白熱電球 60W のものを使用した。

 \BulbDenkyu
  

\section{デジタルカメラ}\label{ux30c7ux30b8ux30bfux30ebux30abux30e1ux30e9}

デジタルカメラは Panasonic LX-5 を使用した。 最大で幅 3792
ピクセル、高さ 2538 ピクセル で撮映できる。
このカメラでは、RAW画像データで撮影できる。
最大画質の撮影において、画像処理前の RAW
形式データを取得することができる。 取得することができる RAW
形式データの拡張子は RW2 である。

\begin{longtable}[c]{@{}ll@{}}
\caption{デジタルカメラの性能}\tabularnewline
\toprule
\begin{minipage}[b]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
Camera Spec
\strut\end{minipage} &
\begin{minipage}[b]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
\strut\end{minipage}\tabularnewline
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\begin{minipage}[b]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
Camera Spec
\strut\end{minipage} &
\begin{minipage}[b]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
\strut\end{minipage}\tabularnewline
\midrule
\endhead
\begin{minipage}[t]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
カメラのブランド
\strut\end{minipage} &
\begin{minipage}[t]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
Panasonic
\strut\end{minipage}\tabularnewline
\begin{minipage}[t]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
カメラのモデル
\strut\end{minipage} &
\begin{minipage}[t]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
LX-5
\strut\end{minipage}\tabularnewline
\begin{minipage}[t]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
幅
\strut\end{minipage} &
\begin{minipage}[t]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
3792
\strut\end{minipage}\tabularnewline
\begin{minipage}[t]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
高さ
\strut\end{minipage} &
\begin{minipage}[t]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
2538
\strut\end{minipage}\tabularnewline
\begin{minipage}[t]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
全ピクセル
\strut\end{minipage} &
\begin{minipage}[t]{0.27\columnwidth}\raggedright\strut
9.6 M
\strut\end{minipage}\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}
